【5億亂咁使】醫管局聘「炒散」填數 連游游都去做炒散護士！

流感高峯，公立醫院病房不勝負荷，特首林鄭月娥日前公佈，會如去年一樣撥款5億元予醫管局應付需求，而醫管局就透過中介公司聘請「炒散」兼職護士，聲稱有助解決燃眉之急。不過有前線護士向《蘋果》爆料，中介制度根本不能發揮效用，因為部份中介護士甚至不懂插喉打針，功能僅如「雜務阿姐」的病房助理。醫管局總護理行政經理潘恩榮承認，在招聘時只需持有護士執照，直言「有人就盡量請返嚟用」。

中介護士做病房助理工作
不過，有前線護士爆料指，中介護士原來「只係客串幾日就消失」，而且對病房日常運作毫不熟悉，「派藥、打針、上水（吊鹽水），佢哋都唔會做到，要佢哋幫手拆條鹽水過床，（中介護士）都係蹺埋對手等我哋自己搞」，最終中介護士時薪雖比全職及兼職護士高，但只是負責餵飯、量血壓、驗血糖等，在全職護士眼中「好簡單，一個護士學生都可以做到嘅嘢」，更形容中介護士工作如處理雜務的病房助理。

事實上，醫院硬件亦對中介護士欠缺支援，中介護士因為不能登入醫院電腦系統，以致未能協助派藥。中介護士完成部份病房工作後，更要全職護士協助「入機」輸入相關資料至系統中，變相與「自己做」無異。

議員批只為跑數漠視前線
衞生服務界立法會議員李國麟指，中介護士未能發揮最大效用，有機會是因為中介護士過去在私人市場執業，擔任私家看護、或是在私家醫院工作，「以前一個對一個（病人）、或者一個對兩個，但依家一下子要照顧十個病人」，認為中介護士即使有其專業資格，亦會無所適從。

接nurse job
即係護士丫豬丫狗都做得啦

佢話晒EN
又平又好用
醫生肉便器

自食其果

應該可以叫啲學生幫手

游游好似真係有牌

做成點就唔知啦

關SIR?

游游一個月前好似去私家醫院做炒散

仲POST護士服相

有牌就得啦
咪請咗人返嚟解決問題囉而家
又唔滿意啦而家

每日150人既速度
解決左乜野問題?

ON

拿，你嘈唔夠人，我咪俾錢請人俾你囉
你又嘈人地新嚟唔識做，又係你做哂
咁不如俾埋佢份糧你好無，會唔會開心啲？

【人蠢無藥醫】護士「人手不足」做口號不提每日150新移民 為共匪輸入支那醫護送借口

強烈要求引入中國醫生
五千年黎中國偉大文化 一定要入引中國醫生解決香港班仆街醫生
好撚唔抵得佢地咁高人工，一定要拉到佢1萬5千蚊一個月 低過洗碗阿姐！！！！！！ 大家一齊跟我大字報

孕婦剖腹產子被偷腎 中國新華醫院院長供認曾偷九個腎

手術後腎消失 農婦尋腎3年無果

包皮手術割一半醫生停下加價1萬5！ 病人負傷起來繳費

重慶醫生手術途中突加碼 費用飆升13倍

江蘇男割包皮 醫生手術中加價5倍 院方：沒違規

成都女子手術麻醉後竟被醫生強姦 警方：嫌犯現已被捕

辦案人員經查發現，羅平沒有取得醫師資格證和醫師執業證。他於2017年6月開始在雙流區某街道開設的「1+1服務中心」從事醫療活動，並辦理虛假的醫師資格證、醫師執業證和身份證，向雙流區某醫院提交。他又於2016年至2018年期間，階段性在雙流某醫院坐診。

強姦、偷腎、加價 、假醫生，少不免 沒事兒

強國黨媒展視中國式CPR 救助心臟停頓病人
－＞未來香港將會獲得優秀中國式醫療！

建議香港政府先提出引入英國醫生
然後再偷偷地引入大陸醫生
咁樣就可以拉低醫生人工
我最想見到既事情先會發生！！！
我要佢地死、低人工過我 ！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
自2012年起，醫管局以有限度註冊聘請了39名海外醫生來港執業，但截至2018年底只有10名仍在公立醫院服務，「事實是醫管局無法挽留本港的畢業醫生，也無法挽留海外畢業的醫生。」

林晢玄早前接受訪問時指，可參考新加坡模式，讓指定院校名單的海外醫生免試到本港公立醫院工作，年期不限。有關建議可謂是「改良版」的有限度註冊制度。

而公共醫療醫生協會今日（30日）再發表聲明，指歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生，遵從現有機制，且透過有限度註冊來港，但需確保海外醫生長期留在公立醫院。

香港公共醫療醫生協會稱，政府在2003年沙士削減2667張病床、推俗稱「肥雞餐」的自願離職計劃、關閉護士學校、削減醫科學額，緊縮醫療開資，而這些措施的惡果終在十多年後出現。協會指香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素，而前線醫護仍一直努力工作，「哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？」

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
以香港戰地環境引入高質英國醫生！
可能外國鬼佬鍾意戰地環境同埋語言挑戰
大中華呢3個字已經夠吸引佢地

睇下佢地NHS d醫院

同埋我地香港d醫院

英聯邦高質醫生一定好鍾意挑戰自己 快d邀請佢地黎香港做野

成個名已經垃圾
Locum Office 自選兼職辦公室

心諗邊個出個咁既名
仲要班友Login唔到電腦，
入唔到機點做野呀，你估做PCA咩

醫管局總護理行政經理潘恩榮承認，在招聘時只需持有護士執照，直言「有人就盡量請返嚟用」。

咁都要考到個牌先得架。

請個pca 唔篤得手指，

學生又唔會成日同你返night，
有起事上黎，學生A做錯，係護士B要負責。
學生都係派唔到藥。

如果Part time要做full time野，
錢又少一截 搵狗同你做啦。

做護士已經跑係大學畢業生人工隊頭
呢班人過去無支持本土

唔係話支持輸入大陸人
而係我覺得係好現象,絕大部分香港人幫政府護航都係因為燒唔到自己

都係果個問題，加人手？人從何來